# RGAA 4.0 - Rule 10.5.2

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[10.5](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-10-5)

### Test

[10.5.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-10-5-2)

### Description

> Dans chaque page web, chaque déclaration de couleur de fond (`background`, `background-color`), d’un élément susceptible de contenir du texte, est-elle accompagnée d’une déclaration de couleur de police (`color`) au moins, héritée d’un parent ?

### Level

**AA**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 10.5.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule100502/)
- [Unit test file for rule 10.5.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule100502Test.java)
- [Class file for rule 10.5.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule100502.java)


